《天能》女主角Elizabeth Debicki爆紅 身高190壓過所有男主角

荷里活名導Nolan近期推出新作《天能》，果不其然又引起轟動，雖然整個故事以約翰大衛華盛頓飾演的「無名男主角」為主軸發展，但超美又超高的女主角「伊莉莎白戴比基」Elizabeth Debicki討論度根本要蓋過他啦！其實伊莉莎白戴比基已經演過不少好戲，像是《大亨小傳》、《紳士密令》，還曾經是名芭蕾舞者，讓我們來深入了解一下她的背景！

專業芭蕾舞者出身

伊莉莎白戴比基1990年生於法國巴黎，在五歲時一家人搬到了澳洲墨爾本，這也使得她在電影中會有一點澳洲口音。另外，受到父母都是芭蕾舞者的影響，她從小立志成為一名專業芭蕾舞者，但受到越長愈高的限制，轉往戲劇領域，念了演藝學校並成為一名演員。

《大亨小傳》合作李奧納多

伊莉莎白戴比基跨足了舞台劇、電視劇，電影，十分全能，近幾年則較專注在電影上，2011年她以《伴郎我最High》作為電影出道作，雖然當時戲份不多並未引起什麼迴響，但隔了兩年在《大亨小傳》合作李奧納多，飾演充滿魅力「喬丹貝克」，雖然造型浮誇，但伊莉莎白戴比基還是消化得十分完美，以出眾的氣質吸引大眾關注，後續這部電影還讓她贏得了澳洲「電影及電視美藝學院獎」最佳女配角獎！

《紳士密令》搶眼女配角

在《大亨小傳》之後，她在2015出演諜報片《紳士密令》，在片中飾演美豔動人的犯罪組織首腦，這次同樣也因為妝容、扮相引起關注（真的超美），氣場十分強大，雖然這次的角色也是配角，但討論度直逼女主角艾莉西亞薇坎德。

《星際異攻隊2》全身塗成金黃色

伊莉莎白戴比基在《大亨小傳》、《紳士密令》以絕美扮相給人留下深刻印象之後，加入了漫威的《星際異攻隊2》，飾演「至高族」大祭司，全身被塗成金黃色，完全讓人認不出，只能說《星際異攻隊》真的很愛毀了美女，「涅布拉」凱倫吉蘭也因為被塗成藍紫色而埋沒了美貌！

《天能》諾蘭新女神

除此之外，她還出演了改編自莎士比亞劇作的《馬克白》、災難片《聖母峰》、科幻驚悚片《科洛弗悖論》、愛情傳記電影《薇塔與弗吉尼亞》，以及與薇拉戴維絲、連恩尼遜等大咖合作的懸疑片《寡婦》，更曾參與動畫片《彼得兔》系列的配音，作品範圍超廣，這次更拍了《天能》成為諾蘭新女神！

190公分的身高

看《天能》的時候一直以為戲裡的男演員都不高，後來才發現原來是女主角太高，竟然有190公分！（要是再穿高跟鞋的話大概就有200）也難怪其他人變得這麼嬌小！「男主角」約翰大衛華盛頓、「尼爾」羅伯派汀森分別有175、185也不算矮（真的不是他們的問題！），這樣的身高差加上女主角又白又瘦又高，簡直就是…《大力水手》的奧莉薇！

佢五官真係好靚

將會做diana

正呀

年年都好期待 the crown

屌你老母190
對腳咪長撚到顛

好想俾佢捉住我嚟屌

題外話
我頭先望住呢張相果陣
我覺得nolan呢個角度好似彭定康

睇 man from uncle 時就留意佢

對手長度岩岩可以打J

同波多野一樣拍過少林寺十八銅人

可惜無波

冇乜表情咁

淨係認得佢拍過夜班經理
見到天能有佢，心諗又做奸角大佬個女人？

呢套勁好睇

睇片以為175-180
男角究竟加左幾多鞋墊??

不嬲覺得佢唔靚

Game of throne 個女騎士都好撚高

唔通你老母靚咩

個樣差好遠呢

想比佢抱黎屌

190真係痴撚線，男人已經好高好高，仲要女人

game of thrones 個大山婆呢？

191

高過99.9%連登仔

之前套the night manager勁好J

咁都叫靚， 前世未見過女人咩

仲有套widows

又係米九

佢都好高

連登矮仔，企係度只夠聞到人地個閪

佢已經好撚大隻

大結局露左點 明珠台果陣照播左

睇widows啦

一定夠奶成晚。

The Rock米6

米九既diana

米九三

gatsby 果陣已經覺得佢好正 cool cool 地又串串地咁

Widows佢有露奶 勁好j

勁襯Great gatsby個古典look 好搶鏡

企係度奶閪

一直都以為佢係男扮女

真係女嚟㗎

咪係俾盡165

Night Manager已經覺得佢好好j未睇記得睇

好想同佢fill some gaps

咁都話唔靚你地真係巴閪閉

我覺得身高問題
如果佢縮到170左右

大把連登仔咁嘅樣

睇過佢同loki套劇已經覺得正

連登仔靜晒

大佬190喎

190有對超長屌閪腳

我屌啊 我屌啊 我要奶爆佢對腳

你估個個連登仔好想好似黃祖藍咁 俾老婆抱住來屌咩
連登仔都有樽鹽架

好想含佢啲腳趾做佢隻狗

190仲要金髮藍眼

賤種東亞黃男人 我真心覺得食佢啲屎嘅資格都冇 如果我認識佢我會求佢比我食佢啲屎

幫佢瀨屎忽窿 條脷應該舒服過用紙巾

塊臉太方 不過我屌

同Caitlin Fitzgerald一樣樣

佢短髮靚過長髮好多

短髮麻麻地

我諗你真係食開屎

睇the uncle都覺佢好正

星際異攻隊2 演得唔錯

玩對腳都可以玩成睌

netflix套太空電影第一次見佢 即search佢個名

屌190既女係咩感覺

玩完腳再揸波要撘飛機